[
  {
      "question": "2’den 12 ye kadar olan sayıların ikişer aralıklar ile konsola bastırmak için hangi seçenek doğrudur ?",
      "options": ["[2..12..2]", "(2..12..2)", "(2..12..2) "],
      "answer": "(2..12..2)"
    },
    {
      "question": "a dan f ye kadar olan karakterleri üretmek için hangi genişletmeyi kullanmamız gerekir ?",
      "options": ["{a..f} ", "{a-f}", "[a..f]", "[a-f]"],
      "answer": "{a..f}"
    },
    {
      "question": "a dan z ye kadar olan karakterleri beşer aralıkla üretmek için hangi genişletmeyi kullanmamız gerekir ?",
      "options": ["{5..a..z}", "{a..5..z}", "{a..z..5} ", "{a..z}5"],
      "answer": "{a..z..5}"
    },
    {
      "question": "test1 test3 test5 şeklinde devam eden 1 den 9 ye kadar 2 şer aralıklı argümanlar üretmek için hangi genişletmeyi kullanmamız gerekir ?",
      "options": ["test{1..9}", "test{1..9..2} ", "test {1..9}", "test {1..9..2}"],
      "answer": "test{1..9..2}"
    },
    {
      "question": "echo {1..3}{a..c}{A..C} komutu hangi çıktıyı üretir ?",
      "options": [
        "1 2 3 aA aB aC bA bB bC cA cB cC",
        "1 2 3 a b c A B C",
        "1aA 1aB 1aC 1bA 1bB 1bC 1cA 1cB 1cC 2aA 2aB 2aC 2bA 2bB 2bC 2cA 2cB 2cC 3aA 3aB 3aC 3bA 3bB 3bC 3cA 3cB 3cC ",
        "1a 1b 1c 2a 2b 2c 3a 3b 3c A B C"
      ],
      "answer": "1aA 1aB 1aC 1bA 1bB 1bC 1cA 1cB 1cC 2aA 2aB 2aC 2bA 2bB 2bC 2cA 2cB 2cC 3aA 3aB 3aC 3bA 3bB 3bC 3cA 3cB 3cC"
    },
    {
      "question": "Komut ikamesini kullanarak konsola, 'şu anda bulunduğum dizin:' yazdırıp karşısına bulunduğunuz dizinin dosya yolunu veren komutun çıktısını nasıl eklersiniz ?",
      "options": [
        "echo 'Şu anda bulunduğum dizin: $(pwd)'",
        "echo 'Şu anda bulunduğum dizin: $pwd'",
        "echo 'Şu anda bulunduğum dizin: $`pwd`' "
      ],
      "answer": "echo 'Şu anda bulunduğum dizin: $`pwd`'"
    },
    {
      "question": "Dosya ismi genişletmesinde yalnızca tek bir karakteri kapsayan joker karakter hangisidir ?",
      "options": ["Yıldız *", "Soru İşareti ? ", "Kıvırcık Parantez {}", "Köşeli Parantez []"],
      "answer": "Soru İşareti ?"
    },
    {
      "question": "Dosya ismi genişletmesinde tüm karakterleri kapsayan joker karakter hangisidir ?",
      "options": ["Yıldız * ", "Soru İşareti ?", "Kıvırcık Parantez {}", "Köşeli Parantez []"],
      "answer": "Yıldız *"
    },
    {
      "question": "Dosya ismi genişletmesi için aralık belirtmemize olanak tanıyan joker karakter hangisidir ?",
      "options": ["Yıldız *", "Soru İşareti ?", "Kıvırcık Parantez {}", "Köşeli Parantez [] "],
      "answer": "Köşeli Parantez []"
    },
    {
      "question": "Tek tırnak ile çift tırnak arasındaki fark hangi seçenekte  açıklanmıştır ?",
      "options": [
        "Çift tırnak içerisinde hiç bir genişletme uygulanmaz. Tek tırnakta ise dolar işareti ($) ve ters slash kaçış karakteri (\\) gibi bazı özel karakterle özel anlamlarına genişletilebilirler.",
        "Tek tırnak içerisinde hiç bir genişletme uygulanmaz. Çift tırnakta ise dolar işareti ($) ve ters slash kaçış karakteri (\\) gibi bazı özel karakterle özel anlamlarına genişletilebilirler. "
      ],
      "answer": "Tek tırnak içerisinde hiç bir genişletme uygulanmaz. Çift tırnakta ise dolar işareti ($) ve ters slash kaçış karakteri (\\) gibi bazı özel karakterle özel anlamlarına genişletilebilirler."
    },
    {
      "question": "Çift tırnak içerisinde dosya ismi genişletmesi( * ? [] ) uygulanır mı ?",
      "options": ["Evet uygulanır.", "Hayır uygulanmaz. "],
      "answer": "Hayır uygulanmaz."
    }
]
